# Tutorials FR

## Visite guidée

Découvrez les principales fonctionnalités de microStudio.

[Menu principal](https://gitlab.com/TeddyChene/microstudio/-/raw/main/static/tutorials/fr/tour/1_menu.md)

[Fenêtre projet](https://gitlab.com/TeddyChene/microstudio/-/raw/main/static/tutorials/fr/tour/2_project.md)

[Premier projet](https://gitlab.com/TeddyChene/microstudio/-/raw/main/static/tutorials/fr/tour/3_first_project.md)


## Programmation

Apprenez à programmer en microScript, le langage facile mais puissant mis en œuvre dans microStudio.

[Introduction](/tutorials/fr/programming/1_intro.md)

[Variables](/tutorials/fr/programming/2_variables.md)

[Fonctions](/tutorials/fr/programming/3_functions.md)

[Listes](/tutorials/fr/programming/4_lists.md)

[Conditions](/tutorials/fr/programming/5_conditions.md)

[Boucles](/tutorials/fr/programming/6_loops.md)

[Objets](/tutorials/fr/programming/7_objects.md)

## Dessiner

Cette série vous apprend à dessiner sur l'écran avec votre code. Vous apprendrez à dessiner des formes, des lignes, à définir des couleurs, dessiner des sprites, appliquer des rotations, la transparence etc.

[Formes](/tutorials/fr/drawing/1_shapes.md)

[Couleurs](/tutorials/fr/drawing/2_colors.md)

[Lignes et polygones](/tutorials/fr/drawing/3_lines.md)

[Texte](/tutorials/fr/drawing/4_text.md)

[Sprites et maps](/tutorials/fr/drawing/5_sprites.md)

[Dégradés de couleurs](/tutorials/fr/drawing/6_gradients.md)

[Transparence et transformations](/tutorials/fr/drawing/7_transforms.md)



## Créer un jeu

Créez un jeu simple, complètement fonctionnel, en moins de 70 lignes de code !

[Héros](/tutorials/fr/game/1_hero.md)

[Mur et mouvement](/tutorials/fr/game/2_wall.md)

[Sauts et gravité](/tutorials/fr/game/3_jump.md)

[Lames et collisions](/tutorials/fr/game/4_blades.md)

[Game over ... et améliorations !](/tutorials/fr/game/5_gameloop.md)
